港大醫學院發現 港人帶有罕見 基因變異 或影響不良反應及藥效

香港大學李嘉誠醫學院研究團隊透過現時首個以香港華人為對象的最大型研究，發現絕大部分人香港華人帶有最少一種與藥物有關的基因變異，而幾乎所有香港華人均帶有最少一種可能影響用藥效果的罕見基因變異。研究指，透過藥物基因學開發個人化藥物處方，可減少不良反應和提升藥效的潛力。

團隊透過兩組大數據，包括目前最大型的香港華人全外顯子數據，以及醫院管理局臨床數據分析與報告系統的匿名藥物處方紀錄，研究可影響用藥效果但少被記載的基因變異。團隊利用目前全港最大的藥物基因資料庫，從108個與藥物有關的基因中鑒定出531個罕見且預測有害的基因變異，當中有96個未曾在任何的基因數據庫記載。93.6%香港華人均帶有最少一個這類的罕見基因變異。團隊亦在香港華人基因數據中分析133已知會影響藥物治療效果的基因變異，而99.6%香港華人都帶有最少一個會影響藥物治療效果的基因變異。

真正用家問題

隔離有post

香港華人
宜家好多新移民wo

血統論推論香港民族係成立嘅

好啦，回水，香港人唔打得，退貨啦

即係打針出事先係真香港人
冇出事就唔係
原來正苦推打針真係想種族滅絕真香港人

證明每日百五係無血緣殖民

洗白哂, 唔關隻藥事, super!

用家問題

笑死，香港咁多上兩代廣州上海落來，只係兩代就有基因突變，咁仲講咩95%都係漢人?